Title: Cryptantha similis Mathew & P.H. Raven
Description: Sed sagittis. Nam congue, risus semper porta volutpat, quam pede lobortis ligula, sit amet eleifend pede libero quis orci. Nullam molestie nibh in lectus.
Image: https://source.unsplash.com/random/?modern
Date: 5/2/2021
Keywords: web
Category: Cardguard
Author: Abatz
Tags: web
Published: true
Background: #cdc310
Color: #218b7a
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Falli igitur possumus. Ex ea difficultate illae fallaciloquae, ut ait Accius, malitiae natae sunt. Duo Reges: constructio interrete. Non est igitur voluptas bonum. Si est nihil nisi corpus, summa erunt illa: valitudo, vacuitas doloris, pulchritudo, cetera. Nam Pyrrho, Aristo, Erillus iam diu abiecti. Sed quia studebat laudi et dignitati, multum in virtute processerat. Nihil opus est exemplis hoc facere longius. Ego vero isti, inquam, permitto. Sint modo partes vitae beatae. 


	Longum est enim ad omnia respondere, quae a te dicta sunt.
	Hosne igitur laudas et hanc eorum, inquam, sententiam sequi nos censes oportere?
	Ergo id est convenienter naturae vivere, a natura discedere.
	Maximas vero virtutes iacere omnis necesse est voluptate dominante.
	Expressa vero in iis aetatibus, quae iam confirmatae sunt.



Quid de Pythagora? Que Manilium, ab iisque M. Qua tu etiam inprudens utebare non numquam. Cum ageremus, inquit, vitae beatum et eundem supremum diem, scribebamus haec. At, illa, ut vobis placet, partem quandam tuetur, reliquam deserit. Tecum optime, deinde etiam cum mediocri amico. Sit hoc ultimum bonorum, quod nunc a me defenditur; Dicet pro me ipsa virtus nec dubitabit isti vestro beato M. 

Quae cum dixisset paulumque institisset, Quid est? Eadem nunc mea adversum te oratio est. Quamquam haec quidem praeposita recte et reiecta dicere licebit. Gerendus est mos, modo recte sentiat. Sed quid minus probandum quam esse aliquem beatum nec satis beatum? Ita ceterorum sententiis semotis relinquitur non mihi cum Torquato, sed virtuti cum voluptate certatio. 

Quae autem natura suae primae institutionis oblita est? Quis est, qui non oderit libidinosam, protervam adolescentiam? Nam Metrodorum non puto ipsum professum, sed, cum appellaretur ab Epicuro, repudiare tantum beneficium noluisse; Qualem igitur hominem natura inchoavit? Tamen aberramus a proposito, et, ne longius, prorsus, inquam, Piso, si ista mala sunt, placet. Nam aliquando posse recte fieri dicunt nulla expectata nec quaesita voluptate. Atqui reperies, inquit, in hoc quidem pertinacem; Rhetorice igitur, inquam, nos mavis quam dialectice disputare? Efficiens dici potest. Illa sunt similia: hebes acies est cuipiam oculorum, corpore alius senescit; 


	Quoniam igitur, ut medicina valitudinis, navigationis gubernatio, sic vivendi ars est prudente, necesse est eam quoque ab aliqua re esse constitutam et profectam.



Laboro autem non sine causa; Quis enim redargueret? Quare hoc videndum est, possitne nobis hoc ratio philosophorum dare. Universa enim illorum ratione cum tota vestra confligendum puto. Idcirco enim non desideraret, quia, quod dolore caret, id in voluptate est. Graece donan, Latine voluptatem vocant. 

Deinde dolorem quem maximum? Superiores tres erant, quae esse possent, quarum est una sola defensa, eaque vehementer. Duo enim genera quae erant, fecit tria. Ipse Epicurus fortasse redderet, ut Sextus Peducaeus, Sex. Praeteritis, inquit, gaudeo. Sed residamus, inquit, si placet. Ut pulsi recurrant? Nec hoc ille non vidit, sed verborum magnificentia est et gloria delectatus. Ita cum ea volunt retinere, quae superiori sententiae conveniunt, in Aristonem incidunt; 

Estne, quaeso, inquam, sitienti in bibendo voluptas? Idem iste, inquam, de voluptate quid sentit? Quae tamen a te agetur non melior, quam illae sunt, quas interdum optines. Homines optimi non intellegunt totam rationem everti, si ita res se habeat. Dicet pro me ipsa virtus nec dubitabit isti vestro beato M. Faceres tu quidem, Torquate, haec omnia; Sic, et quidem diligentius saepiusque ista loquemur inter nos agemusque communiter. Amicitiam autem adhibendam esse censent, quia sit ex eo genere, quae prosunt. Et ille ridens: Video, inquit, quid agas; Illum mallem levares, quo optimum atque humanissimum virum, Cn. Idem iste, inquam, de voluptate quid sentit? Dolor ergo, id est summum malum, metuetur semper, etiamsi non aderit; Honesta oratio, Socratica, Platonis etiam. 


	Moriatur, inquit.
	Id et fieri posse et saepe esse factum et ad voluptates percipiendas maxime pertinere.




	Ea possunt paria non esse.
	Pudebit te, inquam, illius tabulae, quam Cleanthes sane commode verbis depingere solebat.




Quae cum dixissem, magis ut illum provocarem quam ut ipse
loquerer, tum Triarius leniter arridens: Tu quidem, inquit,
totum Epicurum paene e philosophorum choro sustulisti.

Atque ab isto capite fluere necesse est omnem rationem
bonorum et malorum.



Id Sextilius factum negabat. Nemo igitur esse beatus potest. Cur igitur, inquam, res tam dissimiles eodem nomine appellas? Quod autem in homine praestantissimum atque optimum est, id deseruit. Itaque nostrum est-quod nostrum dico, artis est-ad ea principia, quae accepimus. Qui non moveatur et offensione turpitudinis et comprobatione honestatis? 


	Illorum vero ista ipsa quam exilia de virtutis vi! Quam tantam volunt esse, ut beatum per se efficere possit.



Sed tamen intellego quid velit. Cuius similitudine perspecta in formarum specie ac dignitate transitum est ad honestatem dictorum atque factorum. Sed virtutem ipsam inchoavit, nihil amplius. Quae qui non vident, nihil umquam magnum ac cognitione dignum amaverunt. Atque ab isto capite fluere necesse est omnem rationem bonorum et malorum. Atqui pugnantibus et contrariis studiis consiliisque semper utens nihil quieti videre, nihil tranquilli potest. Nunc de hominis summo bono quaeritur; 


Cum autem venissemus in Academiae non sine causa nobilitata
spatia, solitudo erat ea, quam volueramus.

Restincta enim sitis stabilitatem voluptatis habet, inquit,
illa autem voluptas ipsius restinctionis in motu est.




	Age sane, inquam.
	Proclivi currit oratio.
	Age sane, inquam.
	Negare non possum.



Dici enim nihil potest verius. Ut optime, secundum naturam affectum esse possit. An haec ab eo non dicuntur? Quod ea non occurrentia fingunt, vincunt Aristonem; Verum hoc idem saepe faciamus. Itaque a sapientia praecipitur se ipsam, si usus sit, sapiens ut relinquat. 


	Tu autem inter haec tantam multitudinem hominum interiectam non vides nec laetantium nec dolentium?
	Ergo hoc quidem apparet, nos ad agendum esse natos.




	At certe gravius.
	Nam Pyrrho, Aristo, Erillus iam diu abiecti.
	Moriatur, inquit.
	Ita multa dicunt, quae vix intellegam.
	Quis negat?
	Graecum enim hunc versum nostis omnes-: Suavis laborum est praeteritorum memoria.
	Quare attende, quaeso.
	Erit enim mecum, si tecum erit.
	Immo alio genere;
	Sed ad haec, nisi molestum est, habeo quae velim.




